依家啲人睇得錢太重

個個都心急要搵大錢
平時又唔捨得洗下錢
比到自己咁大壓力，仲要迫埋另一半陪佢癲
未畢業已經掛住買樓，話驚第日後悔
依家辛苦第時玩返夠本
講真無錢唔會後悔
錢無，可以搵
時間青春無左，追唔返

Btw 唔係叫你地唔儲錢，只係唔好儲到無左人生

係香港生存講人生

有無人生可以自己決定
唔好比大圍心態影響到你

邊個比個價值觀你人一定要高要屌處女

現代人睇錢睇物質太重
每個人都有果種慾望但呢一代好似放係第一位
或者係社會慢慢令到人變到咁

係咪prove到大部分人心態唔啱先

馬雲王祖藍笑而不語

又係呢啲鳩論
你養我呀

一定係社會

迫不得已

冇錢點消耗青春呀

我諗你唔明我意思

香港有咁難搵食？

享受人生有好多種
但大部份人都睇錢太重

有才華就自然吸引到人

喱一刻可能可以咁
到左20尾30頭
見到身邊既人成家立室
再望番自己 可能又會後悔

每個人追求嘅野唔同
能夠知道自己需要咩，想要咩
而唔受社會風氣改變好難
願巴打認為自己岩嘅路能夠繼續走下去
十年後都唔會後悔
後生行錯路仲有得返轉頭

求其做保安都15k

因為有錢先有女 啲女見你窮第一時間飛你

成日講到香港慘 香港野又好食又方便又多娛樂 係連登狗先係咁踩 踩你老母咩

我條女食飯爭住比錢

我唔後生

連登影響左好多人
直程覺風個風氣教壞細路

再望下人日日食譚仔爲儲首期
儲完都仲要供多30年
你就唔後悔

睇錢太重？
唔睇得重，住都冇得住呀。

除非有父幹幫，又或者你收入可以輕鬆儲到首期
否則真係唔好買樓
個市場有咩事你好易壓力爆煲

唔返工，食政府，住公屋

講就咁講，但係唔跟社會大方向行係會辛苦
父母朋輩都一定會比壓力
雖然我覺得香港除非人工有返70k到儲錢都唔撚係辦法
搵方法走佬好過

依家咁做真係一條出路來。
真係痴孖根…
香港政府，我屌你老母

跟大方向行你都睇到係死路一條
點解自己唔搵過第條路黎行？

香港地唔會餓得死你
你記住呢句野就會輕鬆啲

我無話自己有跟喎
所以咪同你講會辛苦，唔係點知

加油啦，心態決定一切！有好心態先會成功

要返工

好難搞，見到同輩個個上晒軌道做MT，
雖然自己都唔鍾意做商業狗西，但係自己咩成績都未有
錢都未開始搵，仲食緊老豆老母，自己都覺得衰仔

Rule number one

你估我想架

其實人生最大目標應該係令自己開心
嘗試下搵一D自己鐘意既事去做
除左搵錢都要有D寄托

你返深山野林咪唔洗講錢

咩鬼野大方向，根本個個都話唔買樓

咁你幾時死

我就係喱類典型既人
剩係識儲錢,唔識用錢...正死守財奴
一世人剩係比買樓喱個框框困死,儲到咩人生都冇
又冇拖拍,人生好寂莫
個人成日好大壓力 悶悶不樂
已經連笑喱種感情都冇埋

我覺得巴打講得岩嘅，但前題係唔洗有太大支出。

例如做普通嘅文職工，人工大約萬幾蚊畢業生公價，但如果你要用8000去交租，只有幾千元生活，真係好辛苦。

但我覺得上面例子係好少，因為好多時家人都買左單位或者租金父母冇叫你比。

每事都識得平衡，儲錢同埋娛樂有個平衝就好。

利伸：冇女，樓價太貴唔會買樓住，個人覺得經濟有週期，只要有一刻d人覺得樓價唔會再店頂唔住就會爆。

其實你應該調轉咁諗
有乜因素搞到時下年青人睇錢咁重
一定唔係愛同責任
係住都冇得你住

以前港英真係做到安居樂業
而家？

買樓目的爲乜先，希望下半世安穩？
上半世都過得唔好，仲邊會有將來

港英年代的確係你肯落力做就易啲搵到錢
依家都係，不過係辛苦啲

唔好下下賴人，係大部份人自覺高尚有好多工都唔願做

無本事結婚生仔
而家既我同將來既我 只夠養自己同父母
唔係
想睇錢太重 係現實樣樣都講錢

心態真係影響好大，負能量重諗乜都衰
我中5畢業會考1分，依家做工程做左幾年
讀夜校補返學歷，都叫搵2萬令一個月
唔算太低，要生活都生活到
收工咪得閒做下自己喜好

眼見地盤釘板愈都1800一日，不過基本上都唔見有後生去做

面對現實都畀樓主屌睇錢太重 食屎啦

上一代都窮啦，咪又係有本事養大你地
講真父母養到你18歲大就盡完責任，唔好依賴佢地幫到你咁多，所以無錢唔好生仔呢句野根本不成立

其實我又無屌既，你正面啲去睇世事啦

世事就係咁殘酷 樓主鐘意嘅就活係幻想世界囉

Btw 買唔到樓咪唔買囉，條件唔夠唔好迫自己
等同無錢走去著名牌一樣，自己辛苦啦，行返自己應該行條路，而唔係人地話要點就應該點

係香港你都話生活唔到既，我諗啲食都食唔飽既地方叫咩

你而家買到但唔買樓，過幾年啲樓買唔起，this is HK

但如果搵錢同工作上想有升職等等
係自己鍾意既話仲叫唔叫有問題

早買早享受 樓市GoGoGo

唔通走到佬去美國，搵萬幾兩萬又去咩

唔算！有目標係好事
我重點講既係啲人太盲目行人地條路

我覺得工作上有成就感，同埋錢係回報其實幾開心
不過我好大洗

買得起壓力唔算太大咪買
買唔起都死頂就另一回事

你開心就得！做人最緊要開心
就算窮都要改變心態令自己開心過得好啲

當你地覺得社會迫害你地，人生無哂希望，你做乜都唔如意，咁你點都唔會成功

完全不同，名牌可以唔用，但樓唔可以唔住。

不過其實搵幾多你都係覺得唔夠洗
所以有時唸係咪搵少d 換其他野仲好

做咗幾年野有日本offer 去唔去好？

住唔一定要買，當你窮到要訓街，政府會養你，大前題係香港地肯返工邊有可能訓街？

你估想架? 社會迫出黎, 租金成本(唔止房租)極速上漲, 人工都未必追得上 有得唔睇重咩?

希望你唔係因為上左岸走黎開post撚化班後生

的確，人天性係貪心
所以要控制平衡

絕對無上岸，我都係想帶出，錢係要搵，係要洗
錢係要儲，但唔好儲到自己唔開心

香港衣食住行咁貴...到你唔睇錢嗎..

我當你人工低到可以排公屋，依家都講緊排5.4年呀。

女人就講青春 男人老狗青春就係精力 啪多D

唔好下下賴人，當做雜工1000一日一個月26000
交租13000唔算細唔算大仲有13000比你家用雜費，係，娛樂會少啲，但未至於無，咁既環境仲叫無得住？
咁會唔會考慮下進修提升下自己呢？

搵方法咬政府糧會有特快

我唔係冇試過放棄份正常工作去做自己想做既野
但係香港地真係唔work 根本生活都生活唔到
我都唔係望大富大貴 但係有女有屋企人既情況底下
夠洗 對我泥講都唔係個皮幾兩皮 重要供樓
我都唔望生仔 都唔想生 害撚死佢

唔好睇得錢咁重講就易講 但係真係面對壓力既時候
就會明白錢係好重要 重要係香港
我以前都會覺得錢姐 夠洗咪得 唔洗多
但係其實依加既準則下 夠洗都要好多架啦

睇你食咩住咩著咩架姐
食3送飯都可以好食又平又多選擇
原來你要餐餐日本野先滿足既咁就係自己心態問題啦

淨係住已經玩一世

唔捨得洗？
而家香港地有後生會儲錢咩
個個都話買唔到樓不如洗曬佢好過

我就係樓主理論既昇華版 唔打工窮風流

明你講咩，不過都係唔同人唔同選擇姐
睇你點取捨

冇錢衰撚過做狗

你話進修就進修咩
進修又要錢又要時間 到時邊個養我？
真係當你2萬6 一個月 租用你一半
雜費水電etc用你$3000
家用又$3000
得返7千蚊
食我都廢事計
交通又未計
娛樂？係屋企打飛機？

小朋友需要既其實唔多，唔好比廣告周邊影響咁多
大個左佢有無本事係佢既責任，我無義務保佢一世生活安穩

一個人就咪租13000啦
一個人雜費水電又點用3000
二個人生活都唔會一個人比哂

的確，我只係希望後生仔唔好太悲觀人生無希望
有無希望係睇你點睇同點做，人一日生存一日都有希望，真係老土啲講句希望在明天

都係一條出路，當你*窮*到要訓街，大可以搵生果報報一報，區議員爭住幫你

其實真係好多選擇，認真啲睇睇，唔好淨係睇大多數人講既野

唔好講到搵錢但唔洗錢係罪

再講近年成功上車既，有無必要一定買新樓呢？
又貴又間格唔實用，同區舊樓會唔會平好多呢？管理費都平好多啦

冇錢 做鬼都唔靈 樣樣都係錢 冇錢女都冇啊

搵錢唔洗錢唔係罪阿，你自己選擇黎，不過唔好賴人賴社會迫你

雜費計埋你WiFi 電話費
一個人租一皮野好未
已經得萬六
六千雜費家用
一皮野 交通淨係返工都30一日 加六日去街 我當你一千
食午晚一日$100 一個月3千
得返6千
我應該儲幾多 又洗幾多落娛樂？
買一兩隻game又千幾 買下日用品又千幾

男人算好 唔洗買化妝品
女人搵得二萬六一個人住 真係唔知點死

唔搵錢唔儲錢，點養屋企兩老？
兩老病咗，邊個幫我養？
唔儲錢買樓 住邊？點成家立室？
有邊個唔想享受青春，想做就做，無顧慮咁洗錢。
但周圍環境唔許可，咁可以點？

我條女話結婚唔擺酒，食飯淨住比錢，唔洗買樓先結婚，有條件先買樓，呢個唔係女人黎？

一個人租8000-10000
手機我用緊3台228無限上網
屋企如果另加上網都係2舊令水
水電其他屋企日用品加埋會唔會一個月過3000？

哈里王子都食緊二手閪

成家立室同一定要買樓係兩回事

唔算

話不投機半句多

基本上香港嚟一次金融風暴啲人都唔瘭日腳踏實地

離地到上天
份糧剩係夠2餐 係度講乜鳩理想

連登仔

萬幾兩萬,低過美國最低工資

係外國就話者
香港你無錢真係生存唔到

你習慣左香港個套就係會咁

果D人上得連登多,真係以為冇樓冇女,住公屋俾人睇唔起嘛

講人生講理想 你首先要學識食風飽

樓主算啦你 扮哂好似講道理 老一輩思想出哂黎

認同樓主講既野，但只適用係知道自己想做啲咩既人身上。啲人咁睇重錢係因為佢哋根本搵唔到自己想做啲咩咪唯有將個目標放係錢到。

我已經係唔計到咁盡
食野無可能一個月三千
交通都係
你係咁同我計到盡
你計我睇下啦不如
我計既已經係一個人 拍拖洗費我都未計
唔係人地想睇得錢太重 而係錢真係好重要
你係咁同我計到盡都唔顯得可以儲到好多錢

依家啲人係欠風骨

為左錢真係叫佢含都肯

個個都想發達 再冇人求安穩

你依家一日3餐食唔飽？仲有多餘錢上網上連登？

生活係唔同環境要有唔同既方法令自己開心

點樣係扮講道理？點先係真正講道理

唔好對外國生活太過理想化

Yes

係

要錢都係為左要層樓姐

宜家儲錢第時玩夠本
有第時先算 人好化學，余德丞有辦你睇
運動健將、後生都會出事
所以最緊要活在當下、及時行樂

*儲到好多錢* 目標？

我自己覺得，勞碌大半生，放半份糧落去租樓。
又要每兩年就驚一驚俾人加租。
40年過去，個業主過黎同你揸揸手，多謝你幫佢供完層樓。
自己退咗休，揸住一筆退休金/強積金，公屋又輪唔到你排，仲要每個月洗一筆去租樓，年紀大咗又要睇醫生，望住自己筆退休金愈食愈少，到時又可以點算。

買樓唔係為咗成家立室，有時係為咗將來有個安穩嘅生活。 值唔值，見仁見智。

連登風氣，無錢無女
根本現實有好多女都唔計較有無錢

如果三餐加上網係你目標 你可以唔睇錢重

現實係物價唔到你控制 出去睇下衣,食,住,行 獨立生活負唔負擔得起

無人犯賤到唔識享受生活,但客觀環境就係唔容許

救命
儲到好多錢唔係目標
係為將來
去旅行唔洗錢？
老左又要睇醫生唔洗錢？排公立排到死都未有得睇
根本乜都係講錢

個人決定黎既！唔好諗自己交租益左人幫人供斷層樓，供樓都會加息，有機會失業，香港人係咪習慣左唔會加息？錢可以慢慢儲，儲到咁上下咪自己睇清楚點利用下筆錢搵錢，講到個個月租樓儲唔到錢，唔通供樓儲到？樓價真係唔會跌？樓價跌個陣你真係頂得順？

辛苦供30年，一個唔該中途有咩事
就真係害左老婆仔女啦

都係個句 路有好多條，睇你點揀

根本就真係好多女都唔計較你有冇錢
你揀人人揀你，好多人唔明呢樣野
永遠要永別人，放縱自己
要改下呢種思想

已經冇青春
冇女友 冇乜朋友 又冇錢
可以點青春

巴打幾歲

你捨得洗錢定義係咩
玩夠本定義係咩
其實好難討論個喎

某程度上同意你
如果人生太重視錢 當你衰一鋪既時侯 好易人生冇曬希望

重要咩?

講到唔儲存就有人生

重要啊

如果你依家係20歲咁上下，有冇諗過將來到40至50歲嘅時候俾人炒左，根本就好難再投身職場(基本上依家都係 )。社會人口越來越多加上科技越趨發達，需要嘅勞動力追唔上人口增加。30年後就算你咁抵得諗的士司機 / 茶樓 / 甚至清潔都照做，好可能到時已經冇咗呢D職業，依家後生唔儲定錢，老左分分中好坎坷

通常唔係點等開飯嘅人先會企起高地用呢句說話屌人

我明白巴打你想講咩
但我覺得，叫你唔好睇錢咁重
唔代表係叫你唔儲錢
夠應急囉起碼，夠生活
而唔係死儲錢爛儲錢，做守財奴

行出街 咩都係錢 點唔睇重

乜你供樓供完層樓唔係自己㗎？ 我會話有能力有需要咪供囉，大家需要唔同，我唔會話你錯。 買樓係一種投資，當然需要計過度過先做呢個決定，唔好勉強。如果依家唔儲錢，就算出年跌7成，咪一樣買唔起。

買唔買樓唔係問題，但要為自己負責，唔好依家抱住搵幾多就洗幾多，到時老咗，就係怨天尤人，要其他人/社會幫你找數。

以前都叫有少少$
但後來家道中落
令我更加覺得錢真係好撚重要
無$根本就乜鳩都做唔到
所有野都綁手綁腳
更何況e家hk生活指數噉高
你唔追$ 遲早因為窮迫死自己

其實我都好明樓主想表達咩既
不過真係個個人取向唔同
我有朋友又放棄左做樓奴又唔恨有女屋企又冇壓力
佢就簡自由做自己想做既野 搵皮幾野都ok
又有朋友淨係想搵多d錢 咩都係錢
我就單單想照顧到屋企女友 有餘錢比自己洗下買野
所以我都唔會話其他人有錯 只不過係取向問題
有人可能死慳死抵會開心會有滿足感
有人會做自己野就滿足 所以又唔洗迫自己個套落人地到既
不過現實咁講 冇錢 你真係咩都唔好諗 咩都做唔到
特別係香港 唔講買樓租樓都用左你一半人工
點樣唔諗錢呀真係

睇返我一開始講咩

二手飯？

聽日發生咩事都唔知，根本係用前半世人生賭下半世人

重申 我無叫人唔儲錢

你要睇到咁偏激正正就係我想大家輕鬆啲睇真啲諗一諗既原因

第時個仔怨你無錢無樓窮人生仔正仆街果陣就會後悔
btw供樓唔難 係儲首期難姐

你太過追$ 遲早因爲$迫死自己

有乜好怨？包你一世食住架？

今日做地盤先勉強過到日子
咁十年後呢？工傷呢？
唔好咁短視啦

其實真係睇得好重，平均d fd一個人搵2萬8，我覺得已經唔係少，雖然連登仔個個都搵4 5萬

但個個樣野都計住計住，就係為左可以買層樓

因為大家都明白，就算你點勁，點有才華，著到點靚，有咩車又好有咩靚錶又好

只要一比人知你係無樓，都係比人睇唔起，背後都笑9你做咩買呢樣買個樣唔買左層樓先

但反觀睇下買左樓既fd，每日都過住慳家生活，成個退休老人家咁，呢d生活仲要過30年，但自我感覺良好

求安穩真係唔難

有排唔洗訓街著 唔一定打工/父幹先會有錢生活既

將來既事預計唔到，當洗碗都有3萬無人做
就唔好咁重負能量賴社會

後生個陣努力係為左將來可以有更舒適生活

人生係自己，人地睇你唔起係人地既事
何必咁在意人地眼光

我明，亦都好認同，你意思係唔好人在天堂，錢在銀行
但要享受人生得黎又可以儲到少少錢，首先你要收入好高
如果唔係只可以二選一，值唔值就見人見智。但好多野真係要後生先可以做到，所以好認同你，現時好多年青人都同你想法一樣

人為財死，鳥為食亡。
你要好生活，就要錢，好現實。

有錢煩惱點都好過無錢煩惱。

現實真係好難唔在意

後生個陣死捱難捱唔代表將來有舒適生活

養18年都夠你俾啦
私家開個刀都10皮呀宜家 無錢咪去公立生到命都無囉 呢排新聞都唔少啦
同埋生得佢出就要俾到佢想要同需要既嘢俾佢
無錢都生咪盞大家都辛苦

錢只係權貴手中既玩物，就算你儲幾多都好，佢隨時都可以玩謝你，我地應該要住權貴既掌控下，搵個生存之道，活得開心

係你唔同既層次有唔同既好生活準則
窮人都可以開心
中產都可以唔夠洗
控制自己既慾望，用手中有既野令自己開心

有冇諗過做人唔係淨係得娛樂？

呢個年代仲入行做地盤真係傻仔黎
屋企人有十幾架地盤吊雞車都話乜都起好曬開始越黎越少單
都決定唔會再出新車怕回唔到本

我有賴社會？
唔係話發放負能量，係叫你唔好咁理想化呀，你個例子你親身試下先再講

搵食姐 犯法呀？

樓主明顯生活好多方面都已經滿足/或者放棄滿足，先講得出依番說話。但係就唔係個個人都可以咁。

你叫人唔駛買樓，咁如果當事人係單身，想結婚生仔唔通又走去辭工排公屋或者一直同父母一齊住?
你叫人唔好勉強儲錢，而家香港唔勉強儲錢真係好難搵屋住。就算你話香港地求其搵份工都好，冇野係包保永恆。
一個人的勞動力唔係永遠，負責任的人亦都唔應該淨係諗現在同埋淨係諗自己一個。即係話, 就算你有本事好好彩一直照顧好自己，咁你有機會上有高堂下有妻兒，你唔食佢地都要食。

就算可以唔理其他人的目光/看法/價值觀，都需要處理自己/另一半/父母仔女的需要。除非樓主打算一個人終老，咁就乜都得啦。連自己對自己的期望/對自己人生的需要都要因為怕追求唔到而選擇放棄，不就是另一種可悲嗎?

求其上下facebook都已經睇到依家香港人既價值觀

叫佢計黎睇下 係到扮睇唔到

其實上一代都睇錢重，只係我地依代有多d機會把握人生。

港式經濟模式

唔洗睇錢太重
當你有一層供完ga單位
供完後
數千完管理費差餉
水電煤 上網費
加加埋埋5000$唔洗
打份1萬蚊
都夠過日晨

證明香港既社會保障做得唔夠好
還是西歐北歐爽

岩呀，所以揾到自己開心既方式就可以，之前有對情侶死慳死抵，拍拖行公園影相，唔去旅行，唔出街食飯，就係為左買樓，買到樓佢地好開心，而家應該重開心（起碼升左幾球）
有人月月清，買錶，供車，亦都好開心
所以你個標題應該係，最緊要開心

你問我既話,我會話將來既香港會似今日既日本

呢d睇人既姐
我個人想買就買唔會儲錢
反正儲黎都冇意思
聽日出街隨時比車撞死
不如活在當下享受左先
不過成日比某d朋友話我唔儲錢做人冇計劃
佢地唔好話洗大錢見佢地出街買支野飲食飯加杯野飲都要諗黎諗去
我覺得咁樣做人真係好無意思

我自問喜歡歐美,所以先去左美國住

13000雜費加家用可以剩番幾多
仲要求神拜佛健健康康，唔可以病
當有人跟住佢咁樣做，到時個個月都唔夠洗，走去借錢真係多得佢唔小

香港人交稅已經唔算小
月入15k
都交一個月多d糧稅
但真係唔知有乜福利可以拎到

有公屋先得嫁，我拎到公屋都可以風流快活

歐洲稅率咁高，又養埋咁多懶人，好多國家都好大壓力，最後咪出事。

15k要交一個月糧稅？你點計？

仲講到好似唔洗交稅咁

係，上一代窮，一生為錢為家

扣埋免稅交稅交得幾多？

15k 冇雙糧
15k*12=180000
頭45000 比900
跟住45000 比3150
再45000 比5400
180000-45000*3 =45000
最後比17% =7650

加埋$900+$3150+$5400+$7650=$17100
當然未扣免稅額
月入高個班比15%
都唔知有乜回報

上一代個啲真係窮到隨時無飯開，今時今日相比
我地應該叫做安享生活

點解唔計免稅額

叫你計我睇下呀Ching
搵得兩皮野一個月
你叫我交一皮野稅我都肉痛啦
本身已經無乜錢淨

你安享，唔好講到個個都好似你咁幸福。

我一個人覆唔哂咁多
話我避開唔計數個啲，無錯我係計唔到，因為人人價值觀同環境都唔同
我目的只係想大家輕鬆啲，唔好比咁大壓力自己

搵兩萬一個月又點交一皮野呢？

每人唔同好難講
不過10k多d個班好易唔洗交
但又申請唔到公屋

2xk 以上個班仲撚慘
唔死慳根本買唔撚到樓

幸唔幸福係取決於你點睇
窮都可以幸福，唔好講到我好有家底
我都係搵兩萬令一個月

你計我睇下啦
我想睇下你講搵兩皮野
一個月可以淨幾多

不如講下你點安排你未來？
依家返緊工每年剩到幾多錢

退休後剩低d錢點洗？

你出發點係好 我明
但現實做唔到 咪姐係講經

咁你實踐比大家睇，我相信成功既大把人跟住你做
你喺到尻up冇意思
離撚晒地咁，唔好害人啦

弱智？

我想問我點害人呢？我無叫人洗哂啲錢唔儲

樓主應該有樓留比佢

你係計自己住定點？

屌你老母搵得兩皮叫租13K樓
啲冚家剷業主係唔係加租

有個人免稅額架喎 仲有強積金呢

其實你交過稅未

追post唔該

算啦唔好理佢

你當正常香港人 你話搵兩皮六
租就一皮
之後你計計我睇
可以點生活

叫你計你又計唔出，你係冇叫人唔儲錢呀
但係儲唔撚到錢囉

冇後代
唔洗養老都可以
仲要1皮野
好多地區都要住唐樓
私樓真係要13k

租一皮 =16000
家用4000=12000
一個人住日用品連水電雜費1500=10500
車費1000=9500
保險一個月一千
早午晚 20蚊早餐，40蚊午餐，40蚊晚餐x30=6500
當你一個月洗3000都仲有3500儲到

我老豆老母都無160

佢話一皮野租既已經好好
話你應該調整下心態
兩皮六仲可以養到個仔18歲
我真係唔識計

樓豬根本就係講出「何不食肉糜」啲人黎
仲有咩好討論

好正常，但更多係虛偽人

你需唔需要出糧俾一大半返屋企？ 你屋企有無家底？你屋企有無試過為錢煩惱？
家家有本難唸的經，大把人生活係你之下，你試吓去劏房問佢地幸福係咩，對部份人黎講有錢就係幸福。

唔洗行樓梯既又算唔算唐樓？一定要住新樓？
一個人要住幾大？可能10000都唔洗

香港有幾多1個人搵26k呀
巴打你住咩區？
10k有lift有管理處？

唔認同
北歐,德國呢堆仍舊強勁

人地根本唔係靠勞力密集去嬴
你睇中美貿易戰就知啦

我條女好多人女話靚
都係結婚唔擺酒，食飯爭住比錢
搬出黎個陣 我失業 佢比住先 從來無同我計過
咪又係咁
啲人自己搵唔到好嘅 就一味賴
仲要好多傻仔吹奏大陸妹
比人呃都未知

先唔屌你 當你真係咁生活到
唔撚洗社交？溝女唔洗錢？結婚唔洗錢？一個唔小心大左肚咁點？又排唔到公屋咁點？
當你成世孤獨終老，到你退休既時候又點？
更加唔好講地盤工手停口停，甚至冇工開啦，一個月開少幾工你都收晒皮

有才華無錢呢

如果你真係做到餐餐40都幾好野
唔會同朋友去街咩
拍拖呢
真係儲到三千五？
我真係唔係想駁嘴
但你真係計到盡
仲要真係個個月洗費要一樣先做到儲3千五
儲到幾個月 買部iphone都洗曬

查實依家地盤好多都月薪

部份大國囉，歐洲咁多小國，大部份都好窮。都係靠其他大國，好似德國咁泵水過去。舊政府經營不善被落台，新政府上台要發覺條數唔對路，要實施緊縮政策，又俾班懶人嘈。你話果邊好唔好得過香港，我有保留。 無疑其他方面應該好過香港嘅。

所以咪話你只係計現在依一刻, 而且係假定未來就一樣係咁

你假設哂：

- 租金唔升，一直租都尾唔駛搬屋
- 你同屋企人唔會病唔駛其他額外突發消費
- 屋企傢私電器一直唔會壞唔駛買唔駛換
- 車費淨係返工放工唔去其他地方
- 三餐唔會加價食同一個價錢既野
- 你可以一直工作而工作收入一直有同一個價錢

- 最重要係 冇人生計劃需要實踐 由而家到老都一直處於同一個狀態

- 你儲果3000蚊, 其實坦白講都係勉強先儲到...

如果係咁, 你條數當然計得到...因為你只計現在

哦，3000洗費唔夠應酬？日日去洗錢玩？
買電話就一定要iphone??

午餐$40
茶記同連登良心食肆大快活都唔得啦
樓豬定係要人餐餐m記$24蚊餐

你人工唔加？唔會升職？錢淨放銀行？

月薪工人工高定日薪工人工高呀？你知唔知價呀？
你同班離地高官冇撚分別

40蚊樓下大把，自己煮飯一日頂兩餐都無問題

40$一餐午晚餐

算啦我地唔好理佢啦

我只知我呢邊啲月薪雜工係二萬幾一個月
後生仔有學識會唔會淨係做雜工？

好行唔送

永遠理性討論都一定惡意評擊
搵個post冷靜下得唔得？

你人工一定加? 一定可以升職? 你唔放銀行走到投資一定賺硬?

都係果句, 你假定哂好多野一直都keep到同現在依一刻一樣 所以先計得掂

炒賣成風
香港人

真係唔夠
夠你應酬朋友既
但見到想要既野 都唔會買得起
唔一定話要iphone 買部3千幾垃圾an機
都用左你所講既一個月3千儲蓄
同女朋友去街 食個lunch dinner 買杯奶茶 都已經百五至少
仲要完全唔買野 唔享受

我同女友夾埋搵65k都唔敢搬出黎住 情況差唔多

人工唔一定有得加，職唔一定有得升，投資唔一定賺硬
你要計將來計未知數
你會假設自己原地踏步？

月入愈高生活水平要求愈高

你會唔會個個月買手機先？
拍拖唔一定男方比哂錢，大家因應情況互助先有將來，唔好同我講港女點，唔係所有女都咁計較

為最壞打算做準備

呢個先係問題，唔知足你搵幾多都覺得唔夠錢覺得大壓力

唔係叫你諗到好理想，但咩都為自己做最壞打算未必係好事，個人會好大壓力好無衝勁

你諗野唔會做最壞打算？

如果你係女仔
相信有8成人會好讚賞你
但如果你係男人，相信都有8成人覺得你好唔成熟
呢個世界就係咁現實

所以就係要計將來, 就係要在可能的情況下未雨綢繆, 在可能搵到錢儲到錢的情況下盡力而為，為未來可能要實踐要處理的事而準備。

之所以社會上咁多人要去買磚頭，唔計炒賣真心想自住的果批人，就係想少一個未知數(加租/逼遷)而已。

要消費先叫享受，咪社會灌輸俾你既價值囉
我同女朋友齋行街睇野，咪又係一樣咁有樂趣

既然未知數
點會拉埋黎計
投資可賺可蝕
做野會升職，又可能有裁員潮被炒
凈係計基本盤都無乜凈
仲講經咩

其實講講下都離撚哂題
重申我意向錢係要儲，儲得黎都要比自己抖下氣
唔好諗到樣樣野都咁慘，諗到社會迫到你地生存唔到咁，其實你地已經好過好多人

你會唔會覺得自己一世無人工加無職算？

*升

我做最壞打算將來會俾人炒，咁可以點準備?

你睇睇你上司lead住幾多下屬
咪知有幾多個真係有得升職囉

咁即係你咪覺得可以儲得錢黎又可以抖到氣的幸福人law

因為好多人係儲唔到錢又好難抖到氣...

一層供完ga樓就係最好準備

簡單黎講 我覺得
錢係要搵 要儲 但都要識駛識享受
每個人對錢定義唔同
人地想點駛咪點駛 點生活咪點生活
別太認真同上心
除非佢影響到你

供樓時有冇最壞打算供供吓俾人炒

無計啦 有啲係個女仔唔想 但佢屋企人想
呢個好難做

當然有
不過月供都係萬頭
大不了做藍領都叫供到

唔會個個月買
但如果買左 已經係一個月既儲蓄
女朋友去街150$我已經計你單人
我無話港女乜乜柒柒
一個星期見兩次都夠洗你一個人~300
同埋我講左好多次 你計到好盡
去一次日本 窮遊都洗你一皮野 成3個月儲蓄
返工辛苦 你講到又唔買野 唔應酬
已經無乜意思
加上生活上好多意外
要計好多野

有冇最壞打算藍領冇工開

咁咪搵定工囉

有冇最壞打算搵唔到

食好住好產業多就是啦
呢D大件事,一個普通人做到D乜?

社會無迫害你地，難聽啲講句身在福中不知福
唔好幻想人地地方有幾正幾幸福，人地慘既就唔睇
香港地，如果以買樓黎做目標，你係好辛苦但無做錯，均量下自己能力，唔好覺得要個環境黎就你，而係要自己適應個環境，無錯人應該成家立室應該要有自己住家，當呢啲野變得極難追求既時候係咪應該另尋出路而唔係盲目死跟呢？其實我想講既都講哂，我唔係想同大家嗌餐死
岩既咪聽囉，唔岩聽既咪算囉，何必要話我教壞人呢？

呢個時期
咩人都死

唔洗準備，炒完搵唔到同行既洗住碗先，騎牛搵馬

開工不足好常見，你重要唔係做開嗰行，係中途比人炒先轉入去

其實有好多壓力都係自己迫自己

無錯，調整唔到高度，就調整自己心態

唔洗驚喎
樓上有師兄話係香港地餓唔死，頂多訓街姐

上一代窮極都有公屋 呢代呢

所以咪咁多人跳樓

唔會架，30年咋麻，好快過完可以嘆

咁其實唔駛準備都得，香港有最後防線

地盤個d的確係
但仲有保安飲食
我淨係知係香港冇租金管制
退休都冇一層供完物業
係冇未來可言

連住都冇得住 講咩人生

不過你睇下香港樓有幾多供完
同埋有幾多個人會供足30年

保安最多得皮野多啲，俾完果個月即清，1蚊都冇剩

Sor 訓街犯法 政府唔會比你訓街
依家訓街既多數唔想食政府先訓

明明就係掉返轉 依家班人係娛樂行先

我諗返起早兩年希臘，限制每日提款上限，啲人排隊㩒錢，銀行又無錢㩒，要啲親戚朋友係其他國家運啲錢去接濟。

其實主要係東歐南歐窮.............
盧森堡,列支敦士登呢類一樣極富有

壓力過大有精神病開唔到工你都可以住公屋

咁只係希臘姐
唔係挪威,瑞典個堆

東歐南歐差,都唔係第一日既事啦

嗯，你岩，訓M記

請問你係咪訓緊街？

我建議你睇下”窮人唔好生仔”既post

追$好辛苦我明
但無$對我嘅心理衝擊更大
好多理想都要錢推動
屋企人嘅生活要有保障都係靠錢嚟達到
如果你追得唔夠快 只會越嚟越窮
唔只香港 喱個世界生活指數都升得好快

講真經濟一體化，唔通真係影響唔到其他國家咩，睇下歐元就知。希臘出事，歐盟要泵水，其他國家咪又係耍手擰頭，係得德國支撐大局，堅持科水。

一戰二戰時代衰到今時今日

見到d冇錢/樓退休人士都覺得佢地可憐
一開頭仲係有lift有管理處私樓
跟住洋樓 再唐樓 再唐樓愈住愈高
行返屋企都要抖幾轉

依家露宿街頭既多數唔係政府唔幫
而係佢地有骨氣唔要政府幫
你真係無收入有困難工作唔到，政府一定幫你
唔好真係諗到政府樣樣野都咁衰

你下下咁諗冇意思
總之冇你諗到咁衰
你住過就知

睇你想要生活安穩定中產生活囉，追還追，記得抖下氣阿巴打

講就易，社會同身邊嘅人俾壓力你，你好難唔妥協

香港人既享受都有一陣鍋臭味
不外乎，食得好，著得靚，住得豪
去旅行要住最靚既酒店，每餐大魚大肉
咁樣先算係識嘆
洗得愈多就等於愈享受

一早咪講左
香港地要生存
係完全冇難道

生活？有幾多人有

有啲嘢係長遠嘅，行福利政策唔係唔好，但真係要計過度過囉，唔係話行就行，否則長遠政府好大赤字，到時唔好話唔關自己事。

大把人淨係想要層樓姐
唔洗擔驚受怕
你估1,2年搬次屋好好玩？

你唔係話住唔好，由頭到尾都係講福利政策對政府既壓力。
我都講過無疑，其他都應該好過香港。

*我

生活無指標，取決於個人價值觀，有人用屌米就夠，有一要期期追iphone先得，有無生活都睇你點樣去睇呢個世界

個個月要交租

你覺得這個方法可行嗎

咁又點會無得住？

你帶出嘅信息很幾好
但我目前做唔到
Btw 多謝你嘅建議

唔好講經啦
你話你26k 都仲可以存3k
咁退休點？
計計條數比我睇睇

唔慳錢 邊有錢交租？

係香港唔睇錢唔草錢
連飯都無得你食呀！
唔好講話住！

租襯都要1，2年搬一次？
供樓都有壓力，睇下個人頂唔頂到，如果頂唔順，好易精神病

咁壓力就肯定有多少
應付到就得啦

又係你小多士 飛依家女朋友搵個處女咪得囉

幫咩 係咪幫手聯絡家人

窮揀睇唔到希望既就襯40 歲前借盡佢再 之後襯地淋啦玩夠食夠

上年畢業$15000人工
$4000家用
問唔中見下朋友 同女朋友拍拖都係間唔中睇下戲 多數兩個人係屋企hea 上個月total洗咗$1800
但其實又冇話洗咁少係為咩 而加又冇點諗住買樓 因為買唔到 純粹儲住係到唔知做咩

香港地搵30k係咪好少？

你唔好講有冇壓力啦
問緊你月入26k 淨係存到3k
退休後點生活呀

下期6合彩頭獎咩號碼？日後既事你預計到咩？
屋企人有大病都可能清哂你儲既錢，如果你儲錢儲得咁壓抑自己，到頭要嘔哂筆錢出黎你接唔接受到？

留意主題 同上返第一頁睇我講咩

返去重點
係今時今日既香港好難做到睇錢唔重
睇錢重都係為將來，更加唔想好似你講到要搵政府去埋單
識用錢同儲錢係冇錯，其實我由頭到尾都係屌緊你諗野太理想化，完全冇諗將來點

你屋企人退左休係點過生活？

香港人連最底嗰兩層都打拼得好辛苦
唔好話享受人生啦

Mark Twain — 'The two most important days in your life are the day you are born and the day you find out why.'

好多人發現原來自己人生存在嘅意義係供樓
但無辦法，唔儲就冇首期，冇首期就冇上進心，冇上進心就冇女，冇女就未來冇伴，條路就好孤獨。

唔知你有冇睇Rick and Morty
有集呀rick創造左個人工智能機械人
佢創造嘅原因就係為左遞牛油
想像下自己就係舊機械人 基本上人大左就係咁
得知自己嘅使命就係買樓供樓
好撚sad 但無辦法

屌
又係呢句
總結你個睇法咪就係 及時行樂 囉

我唔知我日後會唔會大病
所以我有買醫保
我唔知我日後住邊
所以我要個單位要個安樂窩

業主加租好正常，到時搬屋都要洗錢啦師傅

將來係無可預計，係可以計劃下，但唔好投資太大量精神去計劃將來

想知樓主啲時間同青春多數拎黎做咩

我屋企人未退休
不過我唔需要擔心佢地
因為佢地後生個陣努力過

見你講無首期無上進心同無女，就知你比連登洗左腦

同意
反正買唔到樓
不如開心啲過得一年得一年

句句都係將來預計唔到
就係因為將來係變數
所以先要搵方法減少個變少

住 有個單位就冇乜問題
醫療 可以買醫保

agger

發咩癲
係咪覆錯Post呀痴線佬

你以為你控制到個變數咩？

你理得佢？
返正將來係預計唔到

但樣樣野都係講緊錢

冇人可以100%控制到個變數

係係可以減少個變數

好少 如果想儲錢基本上無咩生活質素

樓主好似中左無限月讀咁
生活好鬼美好
儲3千又生到仔養到18歲
生活無意外

呢樣野係現實

就係用3千當個仔係狗咁養

30k 唔洗供/租樓 已經好好洗
計埋就真係冇

你咁鐘意叫我計數 請問養個細路要幾多錢你計唔計到

26k
早餐20 午餐/晚餐40
冇其他娛樂
先存到6k

現實啲女都係咁喎
你財政收支平衡都好，搵得唔多，但只要將來冇計劃，就係冇上進心。
難道有女仔會講：好啦我鐘意你今朝有酒今朝醉。
當然我唔同意有女，人生先會有意義
但去到三十幾歲
你面對緊身邊嘅人都結婚生仔，有自己居所
仲係咪可以我行我素？橫眉冷對千夫指？

人人都想生活平衡
但唔係咁簡單，香港要搵個避風港（屋企）已經係可以將你磨到筋疲力盡。

一個家庭係兩份，唔好咩都計哂落個男度付出

你岩呀 個個人都唔同
咁你開post黎仲咩？

咁我諗你閱女未夠經驗，新聞有得你睇，幾多女比人呃錢請人食軟飯？

學樓主囉
26k月入用13k租樓
每1,2年比業主趕走1次
去到退休6,70歲
你有錢都有把業主唔肯租比你
驚你租霸驚你死撚左
跟手就住公屋

連登唔比人開post?

好似你岩岩咁計，每日食用$100，一個月都3000，個仔尿片都冇錢買

成13萬基本免稅額都唔計......
咁真係會難講左少少

唔係話幫樓主但真係過份左少火竹

你唔撚好講埋呢d個別例子啦
呢種新聞有新聞價值就係因為佢數量小呀嘛

你咁偏激都唔知做乜，你成世人得自己一個唔會有伴？我話緊13000係有伴租既樓 一個人唔洗租咁貴

的確係冇計

不過15k係香港本身都冇未來可言

家陣單親家庭嗎？

個仔你幫手照顧嗎

自己個仔唔照顧邊個照顧？

咁同你伴侶你返工邊個照顧？

如果你計到老婆係照顧全職家庭
咁我係咪要出埋家用比佢屋企？

咁咪係囉，到時咪又係自己一個人搵錢養三個人 未計自己老豆老母

笑到肚痛

兩老照顧細路有問題？

公一份婆一份好有問題？

2老退左休？
如果2老學足你咁冇樓又點算？

咁又要假設兩老仲行得走得

咁邊個照顧你個仔呀

其實係因為 錢係香港喱個地方
太重要啦

有錢可以滿足你一切需求

我自己覺得唔洗理人太多
有啲人鐘意供到個仔讀完大學先享受人生
有啲人鐘意活在當下 玩得就玩
最緊要自己開心唔後悔就得喇

呢樣我已經答左你

真係咁計法 扣埋mpf同計係一年9000蚊稅 除番開24k一個月
咁樓主係咪淨草1500一個月

你兩個加埋50k 儲6k
兩老仲要幫你照顧個仔
買奶又幾舊水 買衫仔又幾舊水
尿片又幾舊 買書又幾舊
6k儲到幾多
到個仔大喇 你叫佢18歲就打工
之後生活方式同你一樣
都不敢想像

淨係諗自己就咪生仔啦
最緊要自己

我比既生活費唔夠咪食政府
我有份交稅有需要時食政府無問題下話？

我都答左你，又要諗到兩老有體力 精神去照顧你個仔 唔洗你照顧番轉頭都偷笑，仲要期望可以睇住你個仔

7成半計左未？

點解一定要生仔
有能力咪生無能力咪唔生

你搵兩皮野 又點食政府呀大佬
你話食就食 香港就無人叫春喇

其實人生最寶貴係時間

我想問兩個加埋又點止儲6k?

我搵兩皮野同兩佬食政府有咩關係？

衰d講句
假如你2老生癌
排政府確診左
下次覆診要2,3年 有部份要4年以上

咁其實一開癌就可以叫你2老等死
你冇錢睇私家
sorry

咁你又攞資料出黎睇下可以喺政府身上攞到咩野 如果係攞到，早排就唔會咁多人屌有份交稅但乜柒都冇啦

用你兩皮六計算大法嘛

我中同it 狗來食kfc 已經享受緊人生 學佢甘諗生活咪美好d

香港唔慘,做香港人先慘. 香港消費都好撚貴. 你講嘅嘢樣樣都要錢.

我2老講明萬一有癌症唔撚醫等死

真係要旦求身體健健康康先得
少病幾百，有啲咩大吉利士入院手術個啲幾萬幾萬咁計

兩個人住埋要交26000租？

叫佢老婆一齊做地盤雜工

你知唔知咩叫食政府
政府比到幾多錢你兩老 識唔識計？

除非你死撚左全個家庭得返你兩老咪可以食政府囉

兩老食政府又食得幾多
用生果金幫你養埋仔？

精神壓力咁大，大病都易啲黎

睇錢唔係問題，我覺得太多人set到目標太高

兩老食政府係咪特快申請公屋阿？自己check下

可能真係太冇安全感

見住銀行得返4/5位數字
下個月又要交租
有樓就下個月交管理費

邊個精神壓力大d

特快申請公屋又點？ 你有公屋都係講緊千幾蚊租
唔洗食？水電唔洗交？ 每個月3千蚊你玩到咁勁?

一定要結婚生仔買樓先最開心咩
自己一個無負擔最舒服
就算結婚都唔一要生仔

我份糧係咪比左家用阿？返工時間照顧係咪要洗好多錢阿？奶粉錢係咪我買阿？接送返學放學又要洗幾多錢阿？諗清楚先同我嗌，你再問埋啲激偏on9問題我唔會覆你

你計下食足政府兩老一個月可以收幾多再另加我4000，計下佢

其實樓豬都講得啱
我依家都係掛住睇錢
又想儲錢又想消費
開支都係就住就住 食貴啲都要諗下
就嚟發夢都係諗住剩返幾多錢可以用
做人做到好辛苦
所以嚟緊都考慮儲少啲 同煮多啲飯 唔駛餐餐都食好嘢
寧願拎錢去學下嘢 買個結他玩下都好

至於住方面自問無能為力
都係租住劏房過得一日得一日

On撚9，月月清好撚青春？
老豆老母生得我一個，唔儲多d錢去滾大佢邊撚到養得掂？
而家一家三口都有返工先有返d正常生活，老左得返我一個做野點攪？
點樣結婚？點樣比好生活人？
玩？你養我呀？

呢啲真係上哂岸既人先會講既野。
Btw,我都agree

有得痴屋企住就痴，唔洗怕比人白眼，始終無必要搬出黎住就唔好搬

傻豬黎既，偉大既樓豬已經幫一眾連登仔計好晒數啦

你家用唔係俾你老豆老母洗咩？
唔係幫你養仔wor
奶粉錢係你買
你個仔食既又係你
玩具又係你
到返學買書校服又係你
唔係同你嗌 真心覺得有趣想學野
咁都叫偏激

當你家庭有收入永遠唔會食得足政府
呢個情況你拎到公屋都可以還神
你當咁易申請？起晒你全家底總資產同收入
你未窮到養唔到兩老都好難申請到

除非你寫衰仔紙

依家講到我叫你地清哂份糧唔儲錢咁
麻煩出聲既冷靜啲追追post先

當你知道比幾千蚊玩ptgf就屌到mk妹果下
你就知有錢就係人生一切

唔係清曬份糧唔儲錢呀
而係真係儲唔到錢呀

仲講，樓主諗住開個離地post鼓勵我地，我地係咁打擊佢，佢就嬲架啦

辛苦頭十年，輕鬆之後幾十年
VS
玩足頭十年，辛苦之後幾十年，仲要辛苦埋自己老婆仔女

同社工講我養唔起 認真有方法搞到

講事實姐我都係

傻既，你儲到3k架，仲唔快啲做地盤

你話要用生果金養我個仔麻
搵兩老係係返工時間幫手睇住，有必要食埋生果金？

無人叫你玩足十年 追post唔該

又唔一定下下洗錢先開心既

反而我見而家啲人都幾捨得洗錢

一杯19 奶茶買四十蚊都可以排條長龍

但開唔開心就唔知 大多靜係為打卡

其實最大問題係一味跟風

人有你無就大壓力

但你上面話儲到錢wor?點說明養唔起先？
如果你有方法令政府信你養唔起
咁你咪放你兩老去養老院 叫政府比錢囉

所以我一直講壓力係自己比自己

夾定簽衰仔紙有問題？

咁事實我真係養唔起，就算堅要簽衰仔紙都係咁話

諗唔明點解一定結婚生仔買樓
搞到自己咁辛苦又無好處
好似六樓後座成班frd租間屋住仲好開心

依家啲回覆太過偏激我都無謂講落去
我唔覆啦，明就明唔明就算啦

樓主應該冇仔女 又唔知而家啲嘢幾貴
以為養仔女真係好似養寵物咁每月俾少少錢搞得掂

冇錢近乎冇嘢做到

有朋友鍾意簡單生活
物慾少
搬去離島住
做吓喜歡嘅pt
做運動睇書放狗又一日
錢

樓豬你訓L 醒未？你會考一分做左幾年工程揾兩萬幾蚊唔係你叻唔係呢個世界特別美好，係個行業令你揾到咁多錢。大把人同你唔同行業年資同你差無幾人工都唔過20k, 大家都係做到hihi, 呢個先係社會現實呀，醒下啦！個世界一d 都唔撚好呀。

利伸：6 年工程撚，高人工過你

又唔駛咁嬲既
價值觀永無對錯
至少你女朋友認同你咪得囉

不嬲都唔應該儲錢儲到冇人生

儲3個月先買到部新電話
儲完都變舊款

我明白
但思想被束縛

講到咁撚清高
骨氣真係可以當飯食咩

及時行樂

唔係唔明
2萬6係東南亞就可以你咁講

係香港做動物差唔多，上面計晒比你睇，唔係大富大貴，正常食住行

另外你人生最賺錢就就係20-40呢20年，之後你上唔到岸話唔埋你所希望生活既要求都無

佢會同你講食政府

未見過咁既人

同感 不過通常我呢d咪比人話離地
成日都唔明點解啲人話一定要買樓
依家又唔係冇屋住 見以前啲同學買曬樓結曬婚
自己就一定要一樣 點解香港比較到連人生都要比

我唔覺得做到隻狗咁買完層樓人生會開心咗
我相信到我臨死果一刻 我唔會因為我有樓而感到 死而無憾
但我會因為我日日淨係識得返工
而後悔每晚返屋企hea老母 唔見朋友
個人變到貪慕虛榮只為利益
同另一半成日為錢而嘈 但冇完成自己嘅理想

Anyway點樣生活自己揀 希望你地唔會後悔

好偏激

而家最大既壓力就係覺得成個社會都無前景
但佢而家就同你講
叫人唔洗去計劃將來
咁就無壓力

其實都岩既
你而家去辭職食老綜
直頭可以過退休生活

9k稅回7成半比盡每個月多600 草2100
咁你又話要進修下 一年先草到25k 讀個part time HD都50k一年啦 咁進修咩野先

唔面對現實屌人偏激

我都係咁認為
唔到窮到無樓住 都唔知咁搏殺做乜
後生咪租屋住 等兩老走咗 咪返去住
而家享受下人生
又唔洗綁死自己儲首期
啲錢鐘意點用就點用

其實好多後生搵得唔多既反而唔會儲錢，反正都上唔到樓，反而有錢少少機會上樓果班會節儉想及早上樓

可能佢已經上晒岸有父幹，唔知今時今日香港係點既樣
Btw開鼓勵下大家既post係好事，但講到離晒地咁我都忍唔住屌佢

女＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞錢

咁你都要兩老有樓先得架
但如果你兩老有樓 都唔會窮得去邊
洗鬼擔心有無錢
有樓個玩法已經好唔同

師兄, 我地同病相憐 160已經唔係一般既矮 有170你都仲可以盡力去救, 衣著style之類, 170以上都仲救得起, 但係160真係玩撚完, 160既男人比人既唯一印象就係矮, 成世人你就係代表矮, 個個見到你第一印象都係矮, 完全冇野可以遮掩到呢個事實, 因為160實在係太矮, 仲要身高冇得變, 即係話你成世都係差過人, 成日諗到呢度都好撚灰 溝唔到女, D朋友話你試下咁樣試下咁樣, 其實最大既原因就係矮, 果D咩試下整下個咩髮型, 或者影D型D既相吸引下D女, 全部都係廢話, 果D只係正常既男人可以稍微提升自己既方法 得160既男人已經係係谷底, 成世已經玩撚完, 世界真係好唔公平, 如果有米7, 出到街間唔中都會見到D平排既男人, 好彩既話有D仲會矮你少少, 米6真係想死, 唔明點解會咁, 冇人理解160矮仔既感受, 係咁話矮仔都溝到女架, 你睇呀邊個邊個 唉, 溝女唔係話溝唔到, 不過人地玩緊easy mode, 你果個就係修羅級別既人生, 咁難玩既人生仲點捱落去

女朋友返工 一份唔夠仲要返多份
見都唔洗見

潑冷水都要講句 係香港地冇錢咩都唔係
有錢先有生活興趣等等既野

佢咪拎兩老去d 19 老人院
每日係天台除曬衫俾凍水喉噴
過唔過到自己真係睇你條底線係邊

有一排好節儉之後就會好想洗下錢平衡返

我明樓主 所以做政府工

唔含被人話佢傻
如果有人話含完買到樓都話唔含
咁就一定有啲人話佢一定未出嚟做過野
現實你估係含一下就畀幾百萬你咩
跟手重話埋你唔捱得含下都話唔濟
贏晒